# Configurer le composant Security depuis une entité User

Partant d'ici : http://symfony.com/doc/current/security.html

- Traiter le point **A) Configuring how your Users will Authenticate**.
- Vous devriez voir la fenêtre de saisie "User Name + Password".

Ensuite, à partir du point **B) Configuring how Users are Loaded** suivre le lien ["load users from the database"](http://symfony.com/doc/current/security/entity_provider.html)

De là, traiter les points :
- **1) Create your User Entity**
- **2) Configure Security to load from your Entity** jusqu'à **"Creating your first user"**

De là, ne pas traiter **"Creating your first user"**, et suivre [How to "Manually Encode a Password"](http://symfony.com/doc/current/security/password_encoding.html)
- Cette partie explique comment encoder un mot de passe pour notre user et le sauvegarder, depuis un contôleur.

## Bonus lié au pb de déconnexoin à l'edit

Vous verrez qu'à l'édition de votre User connecté, vous êtes déconnecté. Une partie de la réponse est dans la doc (et oui...) en bas de la page de création du User, ici : http://symfony.com/doc/current/security/entity_provider.html#understanding-serialize-and-how-a-user-is-saved-in-the-session comme souvent avec la doc de Symfo il faut lire entre les lignes. Vous devez donc implémenter `EquatableInterface` (au mm endroit que `UserInterface`) et implémenter une méthode `isEqualTo`, par ex. :

```php
    /**
     * Returns whether the current user is up-to-date or requires re-authentication.
     */
    public function isEqualTo(UserInterface $user) : bool
    {
        if (!$user instanceof self) {
            return false;
        }
        
        if ($this->getId() !== $user->getId()) {
            return false;
        }
        
        return true;
    }
```

Ici, on indique à Symfo que seul l'id doit être comparé => Maintenant la question qui reste posée est _"Pourquoi ça déco même quand on ne change rien ?"_

=> Je n'ai pas la réponse à ça pour le moment :) en tout cas vous pouvez utiliser ce code, et bien sûr *libre à vous d'y ajouter des conditions sur n'importe quelle propriété de votre user ! password, name ou autre)* (comme le truc du getId())
